O meneer Carton, denk opnieuw!
Probeer het nog eens "Nee, Miss Manette; door alles heen, heb ik mezelf behoorlijk gekend onwaardig.
En toch heb ik de zwakte, en heb nog steeds de zwakte, om je te laten weten met welk een plotselinge beheersing je me hebt ontstoken, hoop as die ik ben, in vuur - een vuur, echter onafscheidelijk in de aard van mezelf, niets levend maken, niets verlichten, nee doen dienst, doelloos wegbranden. "
'Omdat het mijn ongeluk is, meneer Carton, u ongelukkig te hebben gemaakt dan voordat je me kende - " "Zeg dat niet, Miss Manette, want u zou me hebben teruggevorderd, als alles zou kunnen.
Je zult niet de oorzaak zijn van mijn steeds erger worden. "
